CCTVB：受疫情影響本地廣告大減實屬正常 集團為本地廣告界龍頭不怕網民威嚇

電視廣播：本地廣告業務佔總收入已降至53%
2020-05-27 HKT 17:32

電視廣播副主席兼行政總裁李寶安表示，新型肺炎疫情衝擊零售、娛樂及展覽等行業，對公司廣告大幅減少並不意外，但相信承受過衝擊後，市場一定會恢復。

對於有市民自去年起發起杯葛與集團合作的廣告商，李寶安說，對集團影響有限，雖然社會事件令不少公司及廣告商承受壓力，但集團在香港的廣告市佔率高達85%，業務較受經濟及商業環境影響。

他又指，旗下節目收視率近期已經回升不少，令客戶有信心參與合作，集團近年亦積極發展廣告以外的業務，本地廣告業務佔總收入已降至53%，未來會繼續透過OTT及電子商務等較穩定方式增加收入。

他提到，公司去年已經裁減部分員工，電子商貿等業務更會增加人手，暫未再有裁員計劃。

你估吓會唔會有人信

53咁少?

又嗶嗶昌奴？
收晒皮啦wo

留名binc

人唔笑狗都吠，出聲明條友麻煩自己重貨先好講

我地可以 「加大力度」

自己望下CCTVB個股價
呢幾年跌左幾多成

他又指，旗下節目收視率近期已經回升不少，令客戶有信心參與合作

home office老豆老母係屋企睇電視
發覺Viu就算上晝11-12點啲廣告都多過CCTVB夜晚8點期

你地留意下 tbb 星期日 日日都有演唱會睇

atv 之前都係日日播演唱會的

叫愛國藍絲趁低吸納啦
TVB準備進軍大灣區 大好前途呀

唔好比佢停

我諗佢地改左計法
套套劇都話過30點
但係根本冇水花
自欺欺人

屌佢仲要播老餅演唱會
起碼都播容祖兒啦
(雖然我都唔會睇)

佢依家廣告時般都係播自己劇既預告
同埋迫迫shop

擁護非法政權，後果自負

無需爭論，現實係呢個時代已經唔需要靠電視廣告先吸引到人買產品
算吧啦cctbb，廣告市場你都唔會有份分